\documentclass{article}
\usepackage[cm]{fullpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{siunitx}

\renewcommand{\figurename}{Fig.}

\title{Oscilloscopio e generatore di funzioni}
\date{11 novembre 2020}
\author{Debortoli Francesco\\Matteri Antonio}

\begin{document}
    \maketitle 

    \begin{itemize}
        \item \textbf{1.}
            L'oscilloscopio rileva dei segnali esterni probabilmente dovuti alle onde radio dei dispositivi
            circostanti, in particolare eventuali radio a onde lunghe dato che l'ordine di grandezza della
            frequenza era $10^4\si{Hz}$. Collegando l'ingresso alla terra il rumore
            esterno sparisce e l'oscilloscopio non rileva alcun segnale.
        \item \textbf{2.}

            \begin{table}[h!]
                \centering
                \begin{tabular}{c|c|c|c}
                    \toprule
                    T [$\si{m\second}$]&f [$\si{Hz}$]&f [$\si{Hz}$]&f [$\si{Hz}$]\\
                    \midrule
                    $0.480 \pm 0.015$ & $2083 \pm 65$ & $2016.9 \pm 0.1$ & $2016.7 \pm 0.1$ \\
                    $4.92 \pm 0.15$ & $203.2 \pm 6.2$ & $200.65 \pm 0.05$ & $200.65 \pm 0.05$ \\
                    \bottomrule
                \end{tabular}
            \end{table}

        \item \textbf{3.}
            Agendo sulla manopola LEVEL si regola la tensione a cui lo sweep inizia la traccia da mostrare,
            in particolare se si aumenta o diminuisce troppo può succedere che non si veda nulla perché
            non viene raggiunto quel valore di tensione. Il pulsante SLOPE regola la direzione in cui parte
            la sweep: in un caso la sweep parte quando la tensione passa dal valore regolato con LEVEL
            con derivata positiva, nell'altro con derivata negativa.

        \item \textbf{4.}
            Con il pulsante SOURCE si cambia la sorgente del trigger, ovvero su quale canale la sweep legge la tensione per capire quando
            far partire il fascio elettronico, cambiando canale si vede solo quel canale fisso sullo schermo, mentre l'altro è regolato
            con il trigger automatico.

        \item \textbf{5.}
            In DC si vede che il fascio elettronico si alza e si abbassa di una costante che è la tensione passata
            come offset. In AC non si nota alcuna differenza se la frequenza dell'onda originale è sufficientemente alta,
            infatti questa modalità sottrae alla tensione misurata la sua media su un certo periodo fissato; se la frequenza
            è alta la media sarà l'offset (l'onda originale è alternata), mentre se la frequenza è bassa la media non è
            l'offset, ma una funzione della fase che può modificare la forma dell'onda visualizzata (un'onda quadra 
            tende ad avere i segmenti inclinati e non più paralleli).
        \item \textbf{6.}

            frequenzimetro del generatore di funzioni = $\SI{278}{\Hz}$ 
            
            \begin{table}[ht!]
                \centering
                \begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c}
                    \toprule
                    \textbf{onda}& seno & quadra & seno & quadra & seno & quadra \\
                    oscilloscopio& & & digitale& digitale & analogico & analogico \\
                    \midrule
                    $V_{\text{pp}}$ [$\si{\volt}$] &$V_{\text{rms, att}}$ [$\si{\volt}$]& $V_{\text{rms, att}}$ [$\si{\volt}$]& $V_{\text{rms}}$ [$\si{\volt}$]& $V_{\text{rms}}$ [$\si{\volt}$]& $V_{\text{rms}}$ [$\si{\volt}$]&$V_{\text{rms}}$ [$\si{\volt}$]\\
                    \midrule
                    18.0   $\pm$ 0.6   & 6.4	$\pm$ 0.2   & 9.0	$\pm$ 0.3	& 6.29   $\pm$ 0.03   & 9.96   $\pm$ 0.05   &  6.2 $\pm$ 0.2 &  7.9 $\pm$ 0.2\\ 
                    11.4   $\pm$ 0.4   & 4.0	$\pm$ 0.1   & 5.7	$\pm$ 0.2 	& 3.89   $\pm$ 0.02   & 6.22   $\pm$ 0.03   &  3.8 $\pm$ 0.2 &  5.0 $\pm$ 0.2\\ 
                    7.6    $\pm$ 0.2   & 2.69	$\pm$ 0.09  & 3.8	$\pm$ 0.1	& 2.56   $\pm$ 0.02   & 4.13   $\pm$ 0.02   &  2.5 $\pm$ 0.2 &  3.2 $\pm$ 0.2\\ 
                    5.0    $\pm$ 0.2   & 1.77	$\pm$ 0.05  & 2.50	$\pm$ 0.08	& 1.730  $\pm$ 0.009  & 2.69   $\pm$ 0.02   &  1.6 $\pm$ 0.2 &  2.1 $\pm$ 0.2\\ 
                    2.50   $\pm$ 0.08  & 0.88	$\pm$ 0.03  & 1.25	$\pm$ 0.04	& 0.876  $\pm$ 0.004  & 1.355  $\pm$ 0.007  &  0.7 $\pm$ 0.2 &  1.0 $\pm$ 0.2\\
                    1.00   $\pm$ 0.03  & 0.36	$\pm$ 0.01  & 5.00	$\pm$ 0.02 	& 0.351  $\pm$ 0.002  & 0.554  $\pm$ 0.003  &  0.2 $\pm$ 0.2 &  0.3 $\pm$ 0.2\\
                    0.50   $\pm$ 0.02  & 0.177	$\pm$ 0.006 & 2.500	$\pm$ 0.008 & 0.1768~$\pm$ 0.0009 & 0.272  $\pm$ 0.002  &  0.1 $\pm$ 0.2 &  0.1 $\pm$ 0.2\\
                    0.250  $\pm$ 0.009 & 0.088	$\pm$ 0.003 & 1.250	$\pm$ 0.005 & 0.0864~$\pm$ 0.0004 & 0.1346~$\pm$ 0.0007 &  0.0 $\pm$ 0.2 &  0.0 $\pm$ 0.2\\
                    \bottomrule
                \end{tabular}
            \end{table}

        \item \textbf{7.}

            Entrambe le rette risultano compatibili con il passaggio per l'origine entro $2\sigma$. Si sono ottenuti i seguenti valori dei parametri di best fit:

            \begin{table}[h!]
                \centering
                \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    &$m$&$q$\\
                    \midrule
                    \textbf{seno}& 0.981 $\pm$ 0.007& 0.01 $\pm$ 0.02 \\
                    \midrule
                    \textbf{quadra}& 1.104 $\pm$  0.004 & -0.03 $\pm$  0.02\\
                    \bottomrule
                \end{tabular}
            \end{table} 

            \begin{figure}[ht!]
                \centering
                \includegraphics[scale= 1]{../python/parte_2/plots/plot.pdf}
                \caption{Valore misurato su valore atteso.}
            \end{figure}

    \end{itemize}
\end{document}
